世道人生：大局已定 - 李怡大陸人應該要看

其實大陸人其實都係受害者
我地應該要團結大多數

世道人生：大局已定 - 李怡

我在香港生活超過70年，幾乎整個人生都籠罩在香港與中國的風雲變幻中。左派中學畢業後，全班同學熱情奔向祖國，許多人通過高考進入大學，一心獻身祖國的建設事業，結果都無例外地因所謂「海外關係」被歧視，經歷苦況最後灰頭土臉回到香港，而最重要的生命煥發階段已經逝去。

1958年中國大躍進，左派工會動員香港的基層員工到大陸「建設祖國」，不少工人在政治宣傳下回去了，結果沒有幾年，同樣經歷政治歧視，再加最困難的飢餓歲月，也都灰頭土臉回到香港。

1959年開始的三年大饑荒，香港人支援大陸親戚，每天郵局擠滿了寄食品郵包的香港人，在羅湖每天大批香港人挑着糧油食物的擔子，排隊過關。

1962年4月份，鄰近香港的地區出現聲勢浩大的逃亡潮，總共有十多萬來自中國各地的難民湧入深圳，六萬多人逃離大陸。轟轟烈烈的場面，體現了「快逃，祖國來了！」的現實境況。已經在香港安居的市民，並沒有歧視來自中國的新移民。

然後，中國文革，改革開放。在大陸基礎設施短缺的狀態下，最早向中國投資的是香港人，深圳也就在這樣的地緣優勢下發展起來。有投資成功，也有不少慘痛經歷。但無論如何，中國經濟起飛的主要動力是來自香港。2018年，香港資金仍然佔外資進入中國的約四分三。中國歷年的天災人禍，香港人的捐助最慷慨。89年六四，香港積極關注，並挑起報道與救援的道義責任。

中國發起來後，就反過來鄙視香港人，甚而把香港的經濟發展說成是大陸的施捨。主權轉移後，中國近十多年來不斷踐踏《基本法》規定的香港自治權，侵蝕香港人原有的自由、法治，把大量習慣奴隸思想的中國人殖民香港，港共施政越來越向中國傾斜，香港年輕人對前景一片茫然。

這是一段甚麼歷史？是一個文明清白寬容的少年不斷被內外污穢的惡漢玷污欺騙的歷史。

過去的一切香港人強忍了。但送中條例告訴我們，香港人除非選擇做奴隸就沒有活路。於是，一場自由對抗奴役的終極之戰就開展了。

警員喬裝示威者被揭發後，連登又揭發扯下國旗扔進海的也是一個喬裝者。機場又被發現疑是公安及國安人員混進示威者群中。中共不斷以篩選的消息和假消息挑動大陸盲眾的仇港情緒，於是有中國網民號召「組團去香港打廢青」。強勢的卑劣野蠻壓制着弱勢的道德文明。

香港與中國關係的演化到如今，可以說已經走到人心與思想意識徹底斷裂的狀態。這次反送中運動中，沒有甚麼人高舉「香港獨立」的旗號，沒有人強調本土意識，沒有人再講大中華與本土、勇武與和理非，因為多數香港人不再受騙了，人心大定，一切的抗爭分歧都不重要了。現在也毋須再進行香港人身份認同的調查，因為已經沒有甚麼人對香港人這身份有異議了。而所有的國際媒體，西方政要，凡是對香港情勢表達關注的，幾乎都同情香港抗爭者，站在香港人這一邊。在世界輿情中，中國官媒是孤立的，中共和港共的聲音是被鄙視的。因為，這是人類的自由對抗奴役的抗爭，是香港人雖居弱勢卻站在道德高地的抗爭。

暴政每一招卑污手段的「贏」，都意味着人心的「輸」。得人心者得天下，失人心者失天下。倘若人心趨向最終會決定勝敗的話，那麼儘管戰事漫長、代價很大、痛苦很多，但大局已定。而任何強權、暴政都只會加強而不會逆轉這個人心趨向。

這是一段甚麼歷史？是一個文明清白寬容的少年不斷被內外污穢的惡漢玷污欺騙的歷史。
乜鳩形容黎，好嘔呀屌